菲林相機討論 29

舊post重溫

菲林相機討論 21

菲林相機討論 22

菲林相機討論 23

菲林相機討論 24

菲林相機討論 25

菲林相機討論 26

菲林相機討論 27

菲林相機討論 28

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

我今日放假無野，而家諗緊去邊
啱啱入咗筒RVP落個電背

LM

lm

Lm

好想同你瘋狂啪完快門啪後門

21年紀仲有人影菲林？！

唔知不sir幾時入嚟

鳩知你ig

保重

嶋知里艾子

你今朝先同我講完次次影親旁軸都炒水平同埋中意原汁原味

夕夕ig係咩

無玩好耐
千篇一律嘅相 睇到悶
睇返啲攝影fb page啲經典攝影大師 再google下學野仲高質

原來係你

我ig主要係用黎睇大波妹

大坡妹

經典大師包唔包含sir?

乃哥你大師啲

奶巴d相好正

圖呢

想要奶巴埃豬

睇錯左做隻豬

我想要佢隻豬

30年機...

圖..

EL太大舊下面嗰part

studio有用。

你好似係「致藝術」既人
我有無估錯

"致藝術"???

英文係乜

For The Art

估錯。

托左部機出街影左而兩張等日落
點知越夜越多雲

明明見佢ig tag晒你教人影正片嗰啲

話時話佢執咗未

認錯人啦! IG 係乜? 等我去睇下?

好好陽光

不sir2號

又嚟？
屯門相認

搵到了
Get well soon

你地互射左幾多次
有冇拎120塞佢菊花

淨係個名都J死
咁多個J

佢用兩部坦克塞我

睇咗你個story
咁都俾你發現

磨擦力驚人

U有冇科勞me

啱啱科勞咗

嗰日華富啲相肯見人未
想睇猛鬼瀑布

尋日果張咪係

你接受左我追求

小弟獻醜不如藏拙啦

你唔使收埋啦 報上ig

超靚仔

我就真係要藏拙

收埋收埋做咩姐 有咩唔見得人呀

你隻喵

幾多蚊
真係好型仔

靚

我部Hexar剛剛壞....去咗蘇師父度，希望整得番.....

壞乜

😎蘇

$4300
貴左少少，不過見幾新淨

正

唔知呀....入電無反應，目測乾淨無爆汁....

又係你瘋狂絲

中幅真係好正

器材控
一有機睇就上水

你部rz到未

未丫應該兩三個星期後

咁耐
唔係日本寄嚟？

代拍岩岩先過數，我仲要係外國
不過部 2.8f 今個星期到

2.8F

絲打幾時買埋C645

貴到
我部nx 都無錢買鏡俾佢

N啲鏡都係得50, 85同17-35貴啲，其他都唔係咁值錢

屌 究竟絲打一個擺幾多錢落菲林機度

富婆

你可以賣屎忽俾佢

求包養

有邊支推薦？

每日有三餐食有免費菲林同沖掃夠架喇，我好易養

成副身家

終於賣得出

絲打真係有錢到仆街

俾你睇吓 勿相認

佢有冇同你一齊夢遺

佢春袋俾醫生切咗

老虎仔

my主人

菲林貓討論區

我得街貓
搬左去銅鑼灣好少影到貓

乳牛仔

得街貓

我回帶翻舊相算

我中意狗多啲
所以冇貓相

深坑回歸郵票行列

中底貓

屌你

第一筒菲林 。。。

why要

未回捲晒就開左蓋
好多張都走左光

仲話自己第一筒

Bigc

Feel唔到彈弓鬆咗嗰下？
其實你捲晒，唔好理佢，捲多幾捲
等佢入晒去先，你就會feel到佢真係鬆晒冇扯住扯住
唔洗怕麻煩到師傅幫你沖菲林，佢入黑袋開罐仲多過我哋食飯...
下次小心啲喇

其實我隱約見到佢幾張都係兩側漏光，同一個位
係佢打開咗蓋定係快門簾gg

各位大師，本人想買菲林機，唔知道大家有冇推介嘅鋪頭同型號。

利申，冇任何攝影經驗

又嚟伸手
Btw你中意咩style先
單反？旁軸？135？120？

我自己就上網爬過文，旁軸，canon 七劍之首。
唔知大家點睇

又係QL17 G-III

襯下熱鬧
新手鳩影

唔好？

七劍之首係游龍劍

認真

淨係用過Minolta 7s

第一次捲 下次應該唔會再錯

7s同7sii係唔同架
我本身差兩劍就齊七劍
但而家放晒了

郵票無撚用

補返句
第一筒菲林*

*為portra160

7s夠做啦係大舊d
不如直接上富賤645好過

除非玩slide/放相/玩機/ aspect ratio
如果唔係135夠啦

上得中底梗係導埋佢玩slide

測光炒硬
除非用後期準啲嘅機身測光

有冇玩開tlr嘅巴絲打
知道邊度有得買yashica a

嚟緊唔買相機住
買套架生學自沖自scan同曬相先

睇我IG成日沖睇到想自己試？

本身都想自己沖

同夢巴傳教士

想攬住你一齊沖，好似人鬼情未了咁

係唔係最起碼買v600先好自scan?
屋企細無位放咁大舊

屋企冇位可以自己沖完再搵舖頭scan
我諗住收部二手算

我有部9000f擱置左係度，等放

9000f大約等於epson v幾多？
我未有咁快買住啦 起碼都沖咗先

fuji gx680

有冇蔡鏡手足

新手想試玩菲林
om-1定s801好

放幾多先

呢期興
記得買三代非s版

om1易壞 自己諗

st 801 901 701又應該點揀

F3較timer個位好緊，可唔可以自己噴WD40?
真心唔識求教

屯門相聚

得我同你 深坑巴搬走咗
睇佢ig啲相 以前佢好似住我附近

屯門友

有冇巴打去過output prolab沖黑白，質素如何
又或者邊啲沖黑白ok,因為之前去dotwell沖，屌你可以沖足一個禮拜，雖然外判

係咪支鏡有幾粒大塵搞到下有幾撻野

入左長洲搵界石，試機試到入墳場

可能係水漬呢

菲林專係影

又有得相認

想搵下歷史文物咋冇心搞搞震架

有冇擔住口煙

冇，食完先入去

或者睇下 auto focus 嗰啲傻瓜機？
PENTAX PC35AF / Konica 現場監督 / contax TVS 嗰類

不過其實唔太建議玩135 傻瓜機 一來菲林機無得中途較ios 傻瓜機光圈又細 夜晚好易鬆郁懵 二來135 菲林同數碼機比無優勢 三來加埋菲林沖曬錢（50蚊或以上一筒36張？） 其實夠你買部Sony rx100 MK 4 之類的compact 數碼相機 認真影相好過～

如果想認真用菲林機可以睇下voigtlander vitessa / voigtlander Vito / Konica IIIA 之類嘅rangefinder 相機

Have fun!

一黎就叫人用天線得得b
Vito 得兩部有黃斑，其餘唔推介，特別係硒測光全auto果部，伏硬，而且鏡好多有瑕疵，整體黎講新手唔建議
平平地福仔R2搭支40已經好好用

唔該您，巴打！
可唔可以留個tg

真係想試菲林你可以search 下呢幾個keywords 先 睇下你喜歡邊一種操作（或者外型）

SLR CAMERA 單鏡反光相機
TLR CAMERA 雙鏡反光相機
RANGEFINDER CAMERA 旁軸相機

Zm 50.5
Zm 35/2

個人十分喜歡voigtlander
Vitessa 千幾二千有支ultron 50 f2 嘛 平過支vm 40 1.4
不過同意voigtlander 啲機全部都係反人類設計

有冇屯門飯局，我入黎都得
呢期好撚寂寞

非文巴蒲開邊頭

我都係福仔同好
有兩部120蛇腹一部Vito clr 一部r2
得得b本身已經冇測光，有都死左/唔準，鏡間上弦新手唔識好易搞死快門

Konica IIIA 1:1 RF好正
但新手較光圈快門一定好亂
又EV亂動又盛
親手搞死自己系列

返工都會周圍去
放假鍾意去到遠一遠
離島呀，山卡啦鄉郊果d

新手要用d易操作又唔易手殘整死既機
起碼有全手動+測光

不用客氣！
你睇下會唔會咁岩telegram 有人同我username 一様

Vitessa 同 III A 過片連動上弦 應該都ok嘅。我引誘咗個朋友都係用緊 iiia 加手機測光app / sunny 16

或者 Canon 啲 l39 機 加 手機app ？

出糧冇耐已經燒菲林燒左好多錢
不過今次批相都幾滿意，個匣d棉痴晒手唔記得換好彩冇漏光

L39除左福仔新果d，買舊鏡難搵靚仔質地
我有部P，調好焦擺落袋fing兩fing又走焦，要歸入博物館類別
依家都唔係太敢買太舊既機尤其旁軸

我好鐘意 canon 啲 銀 L39 鏡全部好精緻

你自己調？要落膠水固定

本身有個鑼絲位比人調架喎，痴住左又走咪仲大鑊

支50.8 黃銅版 靚到

係啊。粒鑼粒唔係上到實咖嘛，佢責任係限位唔係固定 ～ 你唔固定佢佢未走

哈哈

你個winder 差支棍

蛇腹
不過我廢
比部機既視覺差搞到投哂行
加上部機又好似有啲走焦

深山巴支鏡幾錢入
等細佬參考下

連機買,USD 130

咁撚抵屌

我果部冇走焦，但用呢d機成撚日炒平水

另外有部69就真係走焦，較到眼殘得閒先再整

我都係死死地氣打佢入冷宮
遲下再玩120

遊樂場推蝦仔
自問懂得測光控制光圈快門的話，你絕對值得擁有

冇得唔認老

呢部支鏡幾靚，整返佢啦

新手

咁都叫新手
咁多菜，羨慕死我哋 好撚正

菜你又啱
改名做菲林菜

係屋企好難調
要搵日拎出街搞

不了
之前玩完福仔50/1.5，跳過菜直接入奶
非文爸你都值得擁用奶奶

遲啲你玩蝦仔都要食菜

好似豆苗蝦餃咁

咪有支最平既35/3.5
業務用400

仲遲d，依家拿拿林上醫悲買啦

冇蚊呀清

加入，買完fm2 ，另一個賣f3hp既賣家先pm我

why not both

同意

傻瓜機有時一開機自動倒數10秒影相 有無得整

知唔相機係咩model 或者圖？ 不過傻瓜機未必有人肯整....

入埋啦 出街雙機雙鏡

既然已經有FM2，點解仲要追求部F3HP?

FM2擺返一排放返俾d文青囉
俾我就入埋F3先

新手想請教下港島/油尖旺 邊度買菲林比較平

用F3就唔係文青? 呢啲係乜嘢道理?

用_____就唔係文青? 呢啲係乜嘢道理?

歡迎填上任何型號相機

鐘意f3個viewfinder多d姐

google下 第一個result已經有啦

文青：錢我大把！我依家要機械！…機械呀！

對唔住

Holga 都係機械

4x5都係

唔同焦段通常都得一支，好似係28-80同70-200差啲，其他都ok

果日行過星際見個後生仔問有冇機械快門既機

星際有得買喎有咩問題

用 Minolta α-Sweet 就唔係文青? 呢啲係乜嘢道理?

45都可以用電子快門喎

得好少有

嚇死
成日以為係不sir，原來係不2sir

你不人 我不2

不2G菜

嗰頭話唔買機
轉頭喺肥花見到抵屌又pm咗

信你一成....

係𣎴！

QL17 ok 架喎 係有料到

battery light 好閃
可以當聖誕燈
我好似有四劍

有冇細部d
konica auto s3/ c35 fd 根本冇人放

7s 都唔錯啦 係過片個下個感覺好奇怪

OM-1

兩部其實都唔係好得
二揀一嘅話就OM
因為M42 嘅話不如買東德機

我啲劍放晒比你咁濟

QL17 都嫌大部
啲細機 個鏡頭得汽水蓋咁大
影出黎會得幾好?

深山係俠盜羅賓
成日益我呢啲死窮撚

7sii / c35 fd好細咩支鏡
想個body細d都唔俾 ？

我幾錢買就幾錢放比你咁濟
都仲係平過出面三成

咩呀 QL17 咪同7s2 差唔多大
QL17G3 喎 唔係早期個啲喎

邊方面唔得
睇中左部st801 連 fujinon 55mm len

C35 FD 112 x 71 x 61 mm 410g
7sii 115 x 72 x 59mm 460g
ql17 giii 120 x 75 x 60mm 620g

咁都叫差唔多

我係想問除左c35 fd仲有邊部都係細細部易買d姐
唔洗學blocked sir咁起晒鋼掛

始終覺得近期文青店係度力推ST 機係清緊倉底貨...Fuji 一直都唔係主流單反牌子 二手唔係咁多人要所以先要吹...
況且係色影睇過 唔記得寫邊部Fuji 單反話入面啲齒輪一邊係膠一邊係金屬 膠個邊會比金屬個邊磨蝕...一來冇乜零件 二來咁嘅設計屬實嘅話就好似有啲問題
如果用M42 有東德有賓得 唔洗買冷門丫

OM-1 嘅話 出名嘅通病係菱鏡水銀印同過片打滑
另外都有師傅話過OM-1 做到咁細部入面啲零件有偷薄

幾mm 都咁大分別嘅話就真係幫唔到你喇
百麗35E 啦 又七劍喇

細細部易買咪揀aps囉
啱唔啱呀？
夠唔夠細呀？
屌你老母

唔啱呀
屌你老母

益下me

Block sir=攝影台陳雲
夠鐘食藥喇

我覺得block sir屌得啱，想要高質討論就要減少低質留言

有無人知點解TLR 個對焦屏會有鬼影
好似rangefinder 對唔岩焦咁 有個淺色鬼影係上面
拎去比達叔達叔又話佢睇唔到 明明就好明顯
係用原裝對焦屏 有無人知點解會咁

屌你老母
Holga135
GR1v
Contax T2
Minolta TC1
揀啦

你部機比靈體附咗上去，搵個師傅作個法就得

好似最低質係佢，你睇我樓上

仆街，佢真係爭唔落

check下你塊反光鏡有無甩銀

唔係第一次喇喎

Block鳩我囉柒頭
洗唔洗教呀？

Blocked sir仲癲過我𣎴sir

屌你，你條撚樣搞到我次次見到你/真不sir都哄埋個芒度睇清楚係你定佢

不𣎴

咁早就有老花

你又咩料呀

笑撚死

仆街我隻眼好撚辛苦呀

我幾時變左絲

何方妖孽

幫你驗眼呀

用個10x loupe聞手機芒啦你

呢個太撚明顯

成日恰非文爸老花

成班喺度玩改名
好好玩咩..........

吹呀

你係邊個

話是幫開始幫醫悲ST801換綿
試機時Shutter卡死咗
點搞都整唔返落嚟...係咪要拎去整

新買左部機返嚟 但係二手野有少少唔舒服 想問大家會點樣清潔下佢？搵布濕少少水抹？酒精是咪唔得？

邊個位？清d咩？

部機或者個鏡既外面 純粹係想抹下等自己個心好過d

冇事 我通常會用消毒酒精點落紙巾/棉花棒抹
鏡就唔好咁抹喇 驚甩coating

唔該巴打你 事緣係間鋪擺部機個位附近有隻死左既昆蟲仔 愈諗就愈想抹 名就唔開啦

呀 漏咗
唔知你部咩機啦 如果係類似F80嗰隻橡膠機身
唔好用酒精 用清水好啦
普通金屬機身就酒精都ok

酒精，有機溶劑嚴禁清潔對焦屏

yashica slim t啊

橡膠白化是咪用碧麗珠有用
啱啱買左個一手雲台個手柄已經白白地

我係 BIocked

尼康X富賤
未見過
簡稱尼賤

好似係早期數碼機

btw呢個台灣佬啲機好貴

上網睇 好似話係

掉咗佢啦，無人會整
得傻閪先會用電子垃圾

睇佢啲相都保養得好好
但台灣買菲林機係貴

push

谷沖？

唔洗谷沖，純沖黑白400

試過ebay收到部機成陣煙味幾個月唔散，唔知係咪入過焚化爐

我擔住口煙黎影都唔覺d機有味

你自己都成身煙味梗係唔覺

好似d人唔知自己有體臭

體臭我自己聞到架
夏天條機帶索晒汗都成朕味

朕？！
以為自己係皇帝

結果我第一部醫悲
要放喺相機維修中心過農曆新年
真係整返都貴過部機

諗下好喇，我果部擺左佢度半年
上星期打去問仲要鳩撚屎屎咁cut線
你預出年聖誕拎啦

做乜鳩

咁大獲
而家部機連運個價同整個價係一樣
不過應該好過喺香港買
應該買完都係要畀錢執

不過算啦我慢慢等
咁可以準備醫悲第二部

本身講明壞定中伏？

學生哥新手想買菲林機有冇咩推介 仲有想知有咩途徑買最好

我都唔知叫唔叫伏
收機時一開始check全部無事
有測光連新電快門聽落似準係啲綿無晒
用沾沾第一次醫悲無中伏

過咗一兩個月
到噚日終於得閒換啲淘寶綿
只係換完頂住反光鏡嗰塊之後
試咗一兩次個快門連簾卡死咗

應該係你手殘
維修中心條老鬼有冇鳩訖你部機唔值錢

快門簾卡住唔洗去個惡人都整掛

你用開咩數碼機先
同埋有冇咩方向先
菲林單反 旁軸 傻瓜 玩具機
仲有即棄機

想買菲林單反 之前睇中左olympus om-1n

就咁定啦
OM-1n 好過OM-1
冇左啲通病

用咩途徑買最好
btw唔該巴打

松屋
日拍

其他巴打會話ebay
不過OM-1嘅話
除左ebay 入面嘅日本專業賣家外
其他seller 賣就要睇清楚喇
OM-1系列始終都單薄
個seller 話冇問題都未必真係

感謝巴打 上網睇下先

我未試過日拍 得閒都想試吓 但係好似好複雜咁
其實係咪一定要搵代購？定係自己搞都得

所以無話係伏嘅
但又唔係好信痴塊綿會卡快門
是但啦部機應該老到做得我阿爸
都預咗實有啲病痛要執執

咁又無喎
只係係咁話部機老我過

原本想去觀塘間Monster乜乜
因為而家暫時重係觀塘返工
但唔知返一兩個月可能已經Quit
所以就走咗去TST

上次去盧師傅度抹鏡快靚正

咁我仲想問下有冇其他類似OM-1n既菲林機推介

om4T

初哥同問
暫時睇啱
pentax k1000
nikon FM
Olympus OM-1

請問邊隻會好啲

K1000

傻閪淘左好多100，有排擺

日頭用囉

我最多去到400

OM-2 同OM-4 都係電子機
-1 同-3 係機械機
-3 好貴
如果本身有OM 鏡又想有部機械機嘅話
除左OM-3 之外仲有部OM-2000
基本功能都齊 有1/2000 有點測光而且幾輕
不過係膠殼同唔係O 記親生仔

如果未有OM 鏡嘅話
可以留意下賓得嘅K-1000 K-M 同MX
Nikon 嘅FT3 同FM
Canon 嘅EF
都係性能相仿嘅機械機黎
其中Canon EF 雖然係機械機都有個S mode

三隻揀, 順序係
K1000
FM
OM-1

100聖誕前大把機會用

深山bro召喚
你部rb67邊度改instax sq

深山bb去左做model未收工呀

你留TG 我話你知

啱啱見到啲痴線野

痴撚線
Kodak會唔會重振當年雄風

咩料，買咁多

你一個買咁多？

拆返賣姐，個人用會唔會買咁多，又新出
有咩咁驚訝？

最尾買左canon a-1

一次買咁多
平均每盒可以平到幾錢？

Cinestill

話說今日收到旅行d相，發現女朋友d構圖靚過自己

留名學嘢

思維唔同掛，男人影相都係gear同bokeh

邊係呢

M-A仲唔係gear

佢再嘈我地放佢instagram上黎

深山巴你段story j死我
幾時同非文巴約私影

lm
新手想入門傻瓜/玩具機
有冇邊款適合？筆直400

個MV成段都係我右邊面咁濟
明明我左邊好睇啲
嗰個係最好既shot黎架啦

去到2019先啦

已經射左兩次

Holga

有冇清有玩print相？想問下相關既流程
比developed film 佢，講邊張相想print，咁就搞撚掂

用marker tick低要邊張咪成份隊比佢

你哋成班坦克45

想睇你下面多d

我哋討論咗
深坑巴影相、拍片、真人，3個都唔同樣

個612匣仲大過你部機

如果想玩埋用咩紙質、較色，係咪冇咩街鋪會做

MV有冇要求黑白色？至少你嗰part

我歡喜佢真人

咁邊個好啲

全段都彩色啊
個樣好殘

我曬開絨面，貴dd，冇試過叫人較色

冇黑白冇深山bb風格

淨係見過一次真人
就係6月嗰次喺明珠撞到你同呀姐講緊opp案搭嗲
真人好睇啲

好，唔該曬清

成班死gay佬
討論菲林機定討論深山好j

台柱深坑

深山bb討論 29

非文同深山bb gay佬討論 29

lm
新手玩應該買咩機

黎緊會唔會真係搞下聚會
好撚寂寞呀

求 ig

"焦焦" 同埋測光可能要調下

400 買傻瓜ok 啦
外型啱心水就得
記住
定焦最好
變焦唔好貪多
個range 越大越差

趕人出坑

又咁問...
你心中係單反旁軸定傻瓜先
同埋平時有冇用咩機影相咁先

Pentax KM, KX 點睇? 999HKD.

全work 嘅話ok 啦 齋機身?
另外佢地啲電池蓋真係失敗
又軟又難開 好易擰到變形

連鏡頭

用個5毫子扭下扭下都ok 嘅

其實早幾日係信和見到，呢兩日會去香檳再看下

利申：新手無玩過

你地去旅行會拎幾多部機
就咁拎fm2已經覺得重
唔敢想像拎埋xt3

上次拎左三部

我自己哈蘇, xt20, 傻瓜機同即影即有
不過呢度d 痴線佬應該仲癲 留名待笑

膊頭末日

你都好痴線。。。

有幾重，一個袋仔裝晒啦

影完一部轉另一部再影過
咁都好忙姐

你要邊個ig

一部黑白一部正片一部彩負，睇情況用

換背啦

拎換背機咪仲重

一部要af呀

用Rollei 6008咪得

$$$$

非文同深山 你個個？

我哋都想睇痴撚線絲打嘅ig
一定勁多靚機

不如你拎出嚟 我地科勞你咪得

我個ig d相好立雜

講咁耐有ig未

等緊機海絲打

部gtx970 疑似收左皮，有冇整scanner 地方介紹
epson 水貨

機海絲應該全部都係器材相

我想睇機多過睇女

好似d鬼佬咁影對焦屏

叫佢開個器材account

咁ok 啦 買黎有排玩
香港五毫麻麻 一係100yen 一係人仔五毫

香檳貴喎
btw 信和個間見到咁平你要小心

單反
平時數碼機單反都有用下 但都唔係成日影

今朝

謝謝巴打解答

都好少 post 低調

我 follow 你地先知邊個打邊個

收到啦！聽日去影相！

你等同爆自己IG一樣

我上次都係咁自爆

奶巴幾時得閒出黎hehe

你又識我ig

我就打死都唔自爆
除非比人爆

呢度有邊個唔識你？

周街都有人識你啦

測光準

邊個爆俾我

台柱男神都唔識

你地唔好同我爭仔

無人肯介紹

驚爆完佢會嬲me

笑撚死
同爆ig冇分別

邊個巴打啱啱科勞咗我

你剃咗鬚先

可能就係器材絲（巴）

人地真絲嚟
唔係佢 仲有個新啲嘅巴打

想用鬚刮你

唔好刮到啲奶就得

笑到仆街

唔好掉低我

求介紹

好想買

我同宜道位師兄收 佢好似仲有部

連奶巴都唔識 但係你地又有fol

等等先 好撚多人fol我

我冇

你個hihi爆我出黎
嗰個絲打follow左我

等等先 冤枉呀
佢自己搵到

我要機絲

刮你個奶

你地follow咁多人好難揾其他人

咁我有你ig未

follow左你啦

原來係你 諗咗好耐

機絲道化

我一係科勞大波妹一係科勞你地，好易分

紅色filter big c

好似未follow你

咪扮野

我都未 follow 你

你認錯左新加坡仔係佢
佢係喵星人

啱啱follow晒以上幾位

好亂

邊個打邊個
媽我好亂呀

得你，奶巴同bb認得

b係我
c係菲文爸
e係相信巴
f係奶巴
h係你
k係機絲

有兩個c
除咗菲文巴係邊個

原來e係相信

仲有個c係who

好想科勞大師們的艾豬

想影出嚟富士味
暖d日系d
邊種菲林可以介紹下

要富士味用富士菲林咪得

業務用再over少少

洗咩啫
去蘇華沖咪得
佢無論咩菲林都會出到日系味

好大怨氣

Colour plus 200得唔得
再唔係gp3沖到有顏色

蘇華個啲普通喇
問過日系淡色ektar100個間未？

嗰間之前沖slide沖到咁

拿
我冇去幫襯過
門口都未見過

靈異正片

點撚樣做到

過期十年姐嚇我唔到既

幻覺黎嘅姐

Thx

信和賣俄仔鏡個間？！

Rollei卷尿黃都正常過佢

仲有賣相機野咩？

底層，有個gay gay 地嘅光頭仔。

講緊basement個間？

尿黃都係一時時，睇環境同咩鏡，有時冇咁勁
沖到咁就冇得瀨

Yes

得唔得？

不了

雖然showa (lab) 打色唔係好
不過都唔係你所講嘅乜都日系嘅

一個間唔中會去 淨沖的路人甲

信和仲有俄仔野賣咩

莫斯科搬左去總統商業大廈，不過而家應該賣軍用野多

你驗下智商好喎

唔得
殘過你太嫲
Pentax 去松屋望下

Thanks 。地址係邊？

暖啲一定唔係富士味囉
首先富士偏冷
要暖又要日系
首選寫真屋45，如果你仲搵到的話
其次係Konica VX
然後就關枝鏡事
蔡鏡個通透感會較為接近
最後你不如用Lightroom preset算鳩數

屌你老母，開埋名都要問地址
買撚埋等你生忌燒落去比你好無？

都好噃。

今晚燒，小妹今晚半夜過來un 醒你

un大力啲呀

Chok 撚斷你

我的重量

驚閪咩，放馬過嚟

最近收到親戚一部fm2淨機，想問巴打們有咩好鏡介紹下，比較想要35-50mm咁，因為都係影人多。

Ai/ais/d鏡/福仔
睇你有無af nikon body

尖沙咀 美麗都大廈斜對面
巴士站 綠色錶行行入去

買支nikkot 50/1.4 加 35/2.8 或者 35/2
夠做啦

ai 或者ais 都得
ai 鏡身上面啲數字係全白色
ais 係有顏色嘅
ai

ais

I love you

感謝巴打

Zeiss zf 50.4

扑sir都睇唔過眼

諗起fb 一個airline secret gp 入面講過
係po 入面會強調自己係
路人甲/純粹睇唔過眼/乘客一名/普通市民 嘅
都好大機會係打手

你驗下智商好過啦
明到(lab)同淨沖都知係假膠啦

袋蛇路過此地

各大蛇都好似對呢個po好有興趣

真 · 不sir好似冇入過黎

想講咩咪直接講囉
見佢未沖過又話人地蘇華掃到日系，呢啲係咪斷章取義先呀？

29冇啫
28都仲有

你都係淨沖咋喎 又知人掃成點？

請問新手想買部菲林相機，係咪fm2最好？

請問邊度仲會有fm2？

間唔中淨沖呀
估唔到不射你字都唔撚識

越描越黑

間中去淨沖=間中做埋scan
兜得靚

乜9 logic
扑sir今次啱，你真係去驗驗智商好

推

好，文青機溝女加分，純機械感受到生命流逝
香港某文青店買左條生產線，仲有新貨返

我間中去showa=間中去imageplayground

唔好阻人開舖啦

間中同老婆扑野=間中有偷食
我諗緊點同老婆解釋

今晚瞓廳啦

fm2垃撚圾
起碼Leica m6先叫好

咁咪即係無scan囉
無scan又點知佢唔係日系色

淨係睇佢舖頭個挨豬都知佢啲日系沖掃有幾勁喇

器材絲啲機海入面應該有幾部

M6 都係垃圾

要用M3

M6 classic屌打喇
TTL就垃

其實點解
有classic想要ttl

你最撚垃圾

你心目中係咩菲林相機先
傻瓜 單反 定係即棄型
睇清楚先 FM2 只係云云機海入面一部
同埋點為之最好

等於問新手想買架車, 係咪馬莎拉蒂最好?

而且呢度啲人答你咩機好咩機唔好係唔洗負責任嘅
聽晒人講邊部好邊部唔好 你自己買錯左佢地仲有花生食

TTL先唔講化學電路
淨係個「錯方向」的巨大柒型轉盤都輸咗

M3 好似冇35mm 框線喎
M2 啦

頂 真心定假膠嚟

M6咪一樣得0.85

係咪佢啱啱入行咋
定係呢幾日返PT 頂啲放假同事

所以邊有得話邊部最好

可能係
大時大節都唔收爐，唔比啲員工放假

今明兩日應該出唔少貨
仲會有好多業務100/400 死係尖沙咀同中環嘅夜色當中

你用fm2架？

業務用push 4級

啱啱玩點識push 丫
最多咪擰左機身個iso dial 去1600
之後鳩追 +o-

不過業務push 4級會出啲咩出黎

有0.72、0.58

6400

有無人知道港島東區邊度有菲林賣？

有ZE Canon 版，光圈全開紫邊嚴重。做工精美，對焦行程長；當年買好似4-5千蚊。

會出到超日系光澤

scan過啦 結論就係我覺得唔日系
你地繼續圍爐啦

如果咁撚討厭蘇華的話，麻煩叫你地紅太陽陳黑陳肇桓，唔好再去蘇華(lab)啦唔該

其實去上文淘就可以

上文叫港島東
不過上海都算東嘅 中國東囉

急要唔得呢
去logon 買lomo 啲三筒pack 啦
800 我覺得抵屌

上文呢幾日執舖 亂糟糟

你地私人因怨

又私怨
D黑店真麻煩

私怨自己開post屌啦
我𣎴蛇咁痴線都唔會係人地post屌人

係咪有花生食

為左驗證係咪scan既問題
我曾經做過AB test
一間係銅鑼灣既鋪
一間係屯門我成日去既老字號

大家覺得點呢？

好綠

屯門老字號次次都去幫襯
一眼認得出

人地喺個tg谷到講自己搬完屋衣櫃未買好亂,你比人屌到無point就去搵其他人野轉移視線話佢都有去showa(lab),仲要特登post人地亂到不堪既房出黎搏乜？

況且佢都無喺呢度叫過人唔好去showa(lab)
你係咁鐘意去你咪屌晒所有話唔好去嗰啲巴打囉
喺呢度私怨都戇鳩鳩

呢條友仲痴線過攝台班著名痴線佬

可能成日睇唔過眼攝台有個咁融洽嘅討論區

有tg group

仲以為個lab亂成咁
阿水都知佢真名啦，人嗌交你嗌交，打成段冇營養既廢話

聖誕菲文爸有咩玩

點無point呢？我有幫襯過scan，睇完，覺得蘇華唔日系。
至於使唔使同你交代點解呢？唔使，我表達主觀意見而已。

仲有呀屌你老母紅色深山，你睇唔睇到你偶像新屋有個蘇華信封呀？驗吓個死人腦先啦，錯重點呀你老母閪。明明平時又拜黑哥又成隻狗咁撚樣，原來蘇華咁有問題但非諗乃師兄唔同客戶黑哥講，但又喺到對住蘇華講風涼說話，睇唔透。

btw 你地繼續圍爐啦

我冇玩tg
係咪我miss咗啲咩

陳黑去唔去Showa/lab同Showa/lab scan得日唔日系有乜關係

聽日應該去行山，後日返工

人地貼相出黎比較，佢就貼人間房再屌下人老母
成個維園阿伯咁，鬥大聲當自己有point

係都add我地啦

我27晏就先翻

係咪有約

無啦啦撻陳黑出黎jm9

人地上面咪講左去做AB test
驗吓個死人腦先啦，錯重點呀你老母閪。

黑店打手嘅命運共同體內閧，好好睇

扑sir扑性day點過？

扑嘢囉

好奇一問
其實彩色負片Scan啲色好唔好睇 其實係咪主觀好直覺？
需唔需要先討論點樣叫「嗰隻菲林應該係乜野色」再下判斷唔同人scan成點？

又或者有人認為scan只係scan 圖像（咁當然計埋有無塵 Sharp唔Sharp呢啲啦），但色係點樣呢樣係額外
原因係因為image file 只係一堆data ，如果唔考慮會唔會有野lost
可以夾硬將A嘅Level Curves 再根據埋Vector Scope等 去令到A同B所有數值都match

咁如果假設係咁
即係A可以變B嘅色
B又可以變A嘅色
邊度scan又係唔係重要?
—
我覺得自己覺得有乜需要就揀乜野啦
你坐廉航會唔會屌啲位窄？
你預咗人地比乜你 你選擇接受咪算

wow kai巴蒲頭

C41負片原意係比你用RA4紙出彩色相

你「正常地」拎張負片去用放大機放張相
再同個scan對比吓，結果唔差太遠咪scan得好，
差太遠咪失真囉

咁當然你玩野放大嗰陣狂加filter都可以A變B B變A既

但彩放都可以調整CMY
咁即係0 0 0就叫正確？

正常地呀 你去scan都預佢打色啦

你鐘意既portra 160vc scan到160nc咁都得架
不過失真之嘛
你係要玩野狂推CMY都得架
失真之嘛
你要原味咪出contact print睇囉

咁160vc係咩色
會唔會有color chart可以參考一吓？

講菲林用colour chart
你問柯達都比唔到你啦

個post越黎越恐怖

咁佢係一個標準 如果唔用colour chart應該要用乜
我真係唔識先問吓 唔好講兩句就起哂鋼先
識我就唔會係度回覆緊你

假設問題
Daylight片
setup 一個Daylight色溫嘅平均柔和光源
擺底colour chart去對
然後做RA4放大 拎住份hard copy去話 我呢份就係佢嘅色啦
點解唔得呢？
其實點解唔可以拎colour chart嚟講？

因為我見啲人都會拎colour chart去粗略測試黑白菲林對唔同色有幾sensitive 有無色盲之類

我都知color chart 唔係相同年代嘅野
不過在下咁多位 影完C41有邊個仲有去現彩放？

上面又講到AB Test
其實無人講打色係咪靠主觀同直覺去判斷好唔好

咁scan 做file係digital嘅野
咪用番呢個年代去做

cal v700 v800 scanner 都有IT8 Scan

真係唔太明白點拉埋一齊講有問題

如果有問題 係咪影菲林應該一定要做番哂相片放大
唔好Scan?

你點保證色溫準確？點保證鏡頭colour reproduction凖確？點保證我scan色彩準確？點保證唔同batch菲林/相紙sensitometric response完全相同？

以上堆野保證唔到既根本冇可能比到準確既colour chart你

所以我propose你要原汁原味咪出張proof sheet對比scan，相差唔太遠咪ok囉，唔通scan到某店既日系ektar100咁又可以接受咩？

有冇見過負片it8 target?

原來係KT
失敬哂失敬哂
我無去研究乜野鋪Scan成黑啵又真係
只係覺得數據上嘅野 喜歡咪喜歡 唔喜歡咪唔喜歡囉
唔喜歡開個photoshop搞一搞 都唔至於十惡不赦要落地獄

我唔識阿
就係唔識先要問啫

Kai兄言重了
唔係話後期唔搞得，而係scan最緊要唔太失真啫 後期點搞我既事呀 好似你拍片咁你都用log啦

剛剛落機，個人有啲飄
討論仲咁精彩
冇人理非文巴提議嘅聚會
我有興趣

毒撚冇人理，我都係返去打飛機算

咪問咗你哋係咪有約 冇人理我
細粒嘅都係繼續潛水先

幾時先

我睇你地頭，返shift毒過毒撚

基本上晚晚都得，毒撚冇野多，係時間多

突然間靜晒，你地去晒yo女扑野

消滅零回覆
呵護非文巴
成日借啲倚約人出嚟

準備緊今晚打J

今晚沖片

平安夜
冇街去
毒留在家睇依因講新kodak正片

平安夜睇你埃豬

每日00:00有新相
直到冇晒貨為止

期待

頭先食食下飯
屎忽痕po埋張proimage 想今晚開始Gold 200

呢啲漬有無得搞

梳打粉加水抹

其實係咪開始氧化？

夢遺巴乜咁快翻屋企
唔洗專登扮翻到屋企陪我過毒撚平安夜喎

我地同步打J集氣

唔知 原本有少少 今晚淋完雨嚴重咗
返去抹吓睇吓得唔得

真係返到屋企 啱先食飯咋喎

出唔出黎扑野

冇人理我哋呀

我地都係唔好阻人扑野，廢事燒春袋

我覺得喇
菲林sensitive個排序可以影響到出咩色會sharp啲，好似富士影綠色 或者ektar出黃 紅會sharp啲（好似係）
但無一個100%標準話呢隻菲林係要出咩色
最多都係講到大概個方向會係點，所以睇scan個陣個人係點打色喇
好似上面巴打個AB test都無人講到邊個係岩，只係睇個人主觀，你鐘意A未去A，去B未去B
對我黎講唔好scan到出摩爾紋/有塵就得

scan到ektar風景菲林變日系淡色個間
或者仲有間scan到勁鮮色 好似倒瀉顏料咁
蘇華拍馬都比唔上佢地

CLS
打手死全家

去完旅行返嚟，個件已經到咗

未到扑性day唔可以拆禮物

上星期ebay支鏡仲未寄

已經合咗體
你影隻犬好正，你同50mm鏡都合咗體

聖誕快樂

隨時2019先有

鬼佬過聖誕大過乜咁
慢慢等

次次片頭幾張都係幫屋企啲神犬影幾張
Btw我枝50買咗就快一個月！等唔切扑性day先拆

日本

我11月尾買嗰部110b同pentax 67應該要過左28號先有

搞得嚟都2019

報告，南豐紗廠大量文青，海量fm2
我就咁樣算喇

人在大阪 想問下係咪得big camera有得冲矖菲林

聖誕節快樂

之前去旅行唔見左部 t4, 今日返到屋企見到個袋多左返部 好感動～ 男友前幾日已經送左部 v600

絲打2公婆專業人士？
好有貨

唔係丫 佢錫我姐 佢好慳

臘腸犬呢

T3都係文青

我隻狗？

喺埃豬見到
我老婆嗰隻都14歲

咁樣屈鳩我

唉，，，我個隻今年走個時都係14。。
每次係街要到黑色臘腸仔都眼濕濕
希望你個隻健健康康

機絲總是散發住啲機海嘅味道

一見到T3即刻相認

因為係菜粉所以好鍾意t4 唔見左好唔開心
話說今日打左三卷Rolleiflex 操作好新鮮 感覺好爽

追到live

好想睇深巴 非巴 同扑sir嘅艾豬

得我一個傻仔自爆 俾人fol曬

得夢遺得天下

非文巴

人太多，食完糖水就走咗

今日遠距離經過油麻地果欄
好似見到有人拎住奶奶

開始有啲懵，前年仲失聰了，發現嗰刻好心痛

絲打部2.8f 買左幾錢？

我隻貓2歲都過唔到

宜家黑白色嗰隻呢？

6碎了

出左雙糧都無錢買

啱啱先落山

iktf

機絲

我最後養隻鼠有成兩歲幾，陪到我個仔出世先死

乜鳩黎

小弟學識淺薄
請問呢部係乜鳩嘢嚟

非文巴點解你有大有細都可以咁自由？

間中出去一日姐

我之前仲諗緊d人拎部sq改鏡咁點對焦
原來可以咁

我隻貓，睇住佢一日一日咁衰弱最後癱埋，好心up

菲文巴就係自由嘅化身
想醫悲就醫悲

連登九叔

What the...

我fb真係用九叔做頭像

鼠鼠都會，臨死開始唔食野+the皮

講開又好掛住佢

買左？

上呀！上中幅啦

冇
暫時只睇得上蝦仔

冇錢呀

萬一 成色都算靚仔

咩事

絲打

我幾鍾意佢 本身 follow 開 negative feedback 但佢好耐都唔update 之後發現左Willie 個個星期有新片

其實個價算平定貴？

機絲你都唔mind㗎喇
我哋唔講你個心咪仲好過啲

姐係貴

腹膜炎

機絲仲有咩好介紹

BTW好想睇下成品

質素咪等於universal 用wide紙

絲打做假卡集團？

我鍾意睇人輕輕鬆鬆photowalk 宜個都okay

好想好似佢咁大膽問人影street portrait
新年目標

新一年想目標係Makina670

唉，去之前唔辛苦已經好幸福
我個兩隻狗去之前都幾辛苦

唔係呀…想睇下對焦準繩度
雖然我明白照計睇到清投射面正確就應該冇問題

其實係第一兩年出黎做嘢 大部份錢都攞去買相機同旅行

第一條片叫人打鼓比你咁樣影真係好咩

睇你自己想影咩嘅啫
如果佢出發點唔係紀實 咁叫人pose真係冇乜問題

如果你是白皮膚，你點影都得。

如果你是黃皮膚…

其實真係唔難

你個 flow 係點架？點問佢地

黃皮仲已影 求其鳩噏啲野已經俾你影

No to racism. 好難唔俾你影

er hi can i take a picture of you?
.
im from xxxx
.
跟住small talk下
i really like your xxxx/what brought you here?
好少會叫佢擺pose, 都係叫佢自然啲然後狂影
不過如果香港我通常都直接問唔講廢話
或者俾佢知我嘅存在然後光明正大影佢

好有 guts
學到嘢 下次一個人街拍試試先

多唔多人 reject?
我係香港俾人駡過就怕左

幾時都要尊重, 影人前問咗人哋同意先

btw, 你啲相contract拉幾靚，用咩菲林，用lightroom後製？

香港地我就影完同佢sa個lute、點下頭微個笑，佢哋多數都好nice笑住咁點頭

做兩年嘢買十萬相機

黃色車車之後啲相全部都

所以我仍覺得絲打撈偏

唔問唔代表唔尊重

好似呢張咁 佢擺到明俾我影
如果仲要走去問佢只會破壞佢個動作同我影相嘅flow
都係嗰句要睇情況
如果你真係過意唔去咪影完再慢慢同人傾
但係有啲moment冇咗就係冇咗

粒幼 相滑 暗位有details 執得幾靚

實有嘅不過唔係惡意reject

sor呢堆digital嚟
我街拍幾百張咁影會窮

張相好正

唔好合理化自己嘅自私行為
唔係每個人都鍾意俾人影
無人天生要做你model

如果好難問好難開口，用長鏡影唔該

我諗起前排有單航拍分享

夜晚航拍青馬大橋

俾一眾group友屌到上天

所以我咪話要睇情況
呢張相都影咗我半個鐘 你覺得佢想唔想俾我影?
覺得用長焦=冇侵犯到人係自欺欺人
本質上同用廣角係冇分別
只係用長焦對家唔知 自己心安理得啲
實情係你一樣喺冇同意嘅情況下攞咗人做model

係香港邊到會有機會買到 minolta autocord iii 個隻背帶扣
呢個扣真係難搵過真愛

係嫁 就好似呃人就要呃一世咁

香港人個名都臭臭地，唔好再搞臭

師兄唔好有hard feelings, 我講咁多其實只係想我哋呢度嘅人街拍可以多一份尊重，影人前問一聲，問唔切都可以同人講返聲，留個email他日send返張相俾人，人地舒服，我哋又多交個朋友。

師兄你無做漏，我只係想同其他bro sis講聲，我無冒犯你嘅意思。

其實好多國家都有肖像權，真係唔好亂影人，香港要靠大家

幫親啲鬼佬影都有email翻比佢哋
佢哋好開心

我喺歐洲exchange/旅行 都送咗唔知幾多張即影即有俾人 大家都開心嘅

點睇？

其實bruce gilden大部分甚至出名嘅作品都唔係呢個方法影
好多人對佢好大誤解覺得佢係靠嚇鳩人成名
佢一樣會好正路咁同subject傾同跟拍

講近距離落閃mark cohen仲痴線過gilden n倍

出街咁樣影，畀人打撚硬

好似睇過佢地有d 片
都講佢地因為咁，成日都要出入差館

佢因為俾人打所以轉用安全啲嘅50mm
其實呢班人追求緊嘅野已經唔係紀實咁簡單 而係更加實驗性嘅野
佢地嘅作品某程度上透過試探去反映嗰個年代唔同種類嘅人嘅心理特質
不過當中都好大取捨包括俾人打同道德批判
佢地嘅result有冇意義真係要睇大家喺佢地嘅作品入面睇到咩特質
不過好多人都停留喺道德層面上而冇繼續深究
當然我冇講過咁樣影人冇問題

有冇巴打知道邊到可以整rb67
啱啱唔小心跌咗部機落地
快門聲即刻變咗勁細聲

試下搵中環達叔

個人虧唔夠力
就唔好懶型孭咁柒大部嘅機啦
得個孭字又唔係影咪慳返啲整機錢囉

係酒店房唔小心勾到相機帶
跟住係檯面跌落黎

深坑今日去東涌有咩玩

長期拉喼

成日mon住我去邊

藏屍案通常都會比龜「鬥」

我聖誕節冇街去悶呀嘛
咪mon你哋去邊到玩囉

有冇巴打用過contax g16 心郁郁想買

留意你

唔去玩奶？

等緊你吉佢奶

放假全家喺屋企攤屍

逃家啦

一陣燒嘢食呀屋企

Can we John?

好想同深山bb瘋狂影相

影閃咭

本週新玩具

影🌈

之前又話冇錢

幾百蚊梗有既

快d飛的去搵佢

我去左巨大東尼到

咁快走

而家喺到啊

我到左彩虹

點解有黑色？
上個月買只得白色

即影又啱

二手嘛

之前都有老母細紙果部，太廢放左
呢部用大紙又有測光，平平地玩下

有測光 成件事東星咗

細紙果部好難用

深山戴眼鏡？

yes，你唔係見到我訓著左下話

貼去即影引人落疊

呢部好少人用咩？我見二手都唔多
富賤用wide紙果d好似仲難用

你踩到我

無印象
同兩個女仔入東尼嗰個係你？

哪有女
你入嚟冇耐我就走，好似係，如果冇認錯人嘅話。

我拖住個喼，著全黑戴賊仔帽
可能認錯

我覺得用定一架機
要捉到路都唔難
四方老母剛到手我影近野都一Q就中

反而我之前整+試機多
古董機有時都真係要寫紙仔MARK低
邊架機係點咁

me 戴住米奇老帽

臨尾同老闆娘傾計講話咩好似店員嗰個！！！

講到咁明顯先認到
以後出街畀人認出典蒜

短暫記憶差
靚仔古著巴

nikon lite touch 150ed 點睇 利申 新手

用緊部st801壞壞地
想upgrade或者玩其他有無推薦
復古都接受

RVP100

靚仔古著巴

執過黎？有啲過火

條片返黎係咁上下

um... 啲色好唔自然，師兄用咩鏡，邊間沖？

唔係好記得了,好似係柴灣,我係新手唔係好識亂咁影

右面個張好cute

唔係丫 你構圖幾靚啊 你點會係新手

我只係奇怪啲色偏粉偏紫，菲林過期？

colorsix應該香港沖E6最靚果間

右

拋下磚先

喵呀

唔夠近

好鍾意第二張相d 色

第2張under左少少好似係
因為都半年前剛剛學菲林個陣 好記得頭10張無轉到iso/asa標當左800影
係大澳 唔好天 菲林好似係 fuji xtra-400 日版

壞咩

tmax

自拍計時
其真都好小事
順便想upgrade

美麗的意外
比平時見到悶既日系overexposed色有新感

想問下有無人去過台北玩手沖曬

開頭接觸個陣好想影日系 影極都影唔出個陣味

st901
講真 m42 mount 有咩好upgrade呀 又唔會有好多電子嘢
影相基本要用果d st801都比齊你
係都up鏡頭喇
數碼相機咩 upgrade body

點解要咁遠去到台北玩

個個都貼喵，我又摷返十年前倉底貨先

我搬左出市區就好少接觸到街貓
post極都係得嗰幾張

去下西區d海味舖囉

香港都有得玩!

租個黑房點玩都得

Gw690 ii 光圈hold住係f32改唔到
有無邊度有得維修？
另外維修貴唔貴

我都想學下點玩法

你個留TG俾我，TG傾

其實順路去開
又尋日睇viu見到有介紹先想問下

非文巴部lomo instant wide係邊度搵幾舊水

應該只係你個光圈杆 同你鏡頭光圈叉 甩開咗

拆開支鏡套返入去就搞掂

Fb marketplace
$630連廿張紙

射射
今晚試下先

個post突然間相多過文字

可遇不可求

本來部機係$500
佢想我要埋兩pack紙$130，其實貴過出面
不過見部機算幾平就要埋

500好平

舊版細紙都係平少少
我老婆有部富賤mini唔好用
啱啱見到automat 有人放$450

Any link?

肥花，search 下就有

Ebay支鏡25號先寄突然間咁快寄到黎
希望冇伏

上個月ebay左1支鏡同3部機
等1部機正常
其他都有問題

早排都連伏幾鑊
伏到懷疑人生

新手一問，如果想入手部Pentax K1000入門，應該去邊到買

呢個都算係G690 I II 嘅通病，得閒無事扭光圈，快快扭就會甩

富賤呢個中底旁軸系列唔係甩呢樣就爛果樣

遲啲如果上69仲諗住買三代

三代應該好少少掛

心繫馬堅拿

馬堅拿過片定唔知邊part 好似都好易打柴

69係咪得fuji/mamiya rf機
單反冇乜選擇

單反最大68
Gx680

唔計4x5用120匣
69仲有馬人

上面有人問過架喇
爬文啦懶閪

去到咁大片幅，單反會好重好大舊。

影相應該係輕鬆愉快，拎住舊生鐵通街通山走好咩

溫柔啲 其實都可以陪你過世

鍾意有得換匣換鏡啫
有得輕我都想輕

我果個都有部mini，成日影到矇查查

K1000 ebay 啦
香港啲舖頭有都唔平

G690 都有得換鏡，但部機都已經係生鐵級重量，又大舊

無得搞，呢個係物理限制，片幅大機自然大

69連蛇腹都成本字典咁邊有得輕鬆

係喎，唔記得仲有福仔同俄仔嘅蛇腹69機

蛇腹應該係最輕巧了

我用690過片都細細力再用指公旁住唔比佢自己彈返原位

痴線

要換匣，馬人842都唔重但冇鏡換

我諗起一部膠機 travelwide 45

成個奶罩咁

又呃錢

而家想買都無，前年ebay見過，炒至2xxx usd

呢間野真係專去狗屎垃圾
刻字機煙灰缸紙震都照賣

*邊個話過期一定唔好*

死人仆街冚家剷

早排見到類似既，千幾蚊好似

而家3D print流行 自己無聊print都可以

新手們, 可以睇下youtube 有片
過期aps film 有d 咩出黎

平安夜放低咗幾卷嘢喺東尼大木度
等緊，好心急

新手
用開dslr (d750)
玩咗Minolta 101半年
想試下Rolleiflex 35呢type嘅機
但都幾貴 afford唔到
想問有冇類似/傻瓜機推介
budget 1000-1500

另外想問下有冇人去過大阪沖菲林
有冇邊間係英文溝通到

你係唔係要rolleiflex sl35 丫？
我有部sl35me 想放. 連50 1.8 hft. $1600

咁快手

但我想睇下有冇類似先

無問題，部機我仲未影完. 想要再搵我.

警世片

佢post 親d 相都好柒

最後買左部Pentax MX

買埋個motor winder

有什麼好處？

淘菲林好似唔係隻隻平過香港買
但係有冇咩網有ref.可以知咩價岩? 伊悲岩唔岩?

如果隻隻都計到咁盡就好攰嘅
埋單總數平過自己買，咪ok囉

新手想試多幾款菲林，唯有周街行下先

各位師兄好。
我用hasselblad 503cx 同 kodak portra 160。
以前係我uncle幫我沖，但佢移左民。
未試過係香港曬菲林，有無邊間好？
有朋友叫我去昭和，到底得唔得？

其實有爬過文，但真係太多留言，謝謝解答。

得

感謝，因為見樓主推介名單內無佢，擔心左一下。
過幾日去沖先。

無咩好擔心，一定要scan埋

打手淨係識負皮

終於得閒scan
TC1 + pan100
淘寶D76 + v700scan

tc1 好玩
淘宝邊間？

又買？

上面果舊咩黎？
測光？

viewfinder

終於有35mm vf
用35mm鏡唔使靠本身個50mm vf估估下

有無巴打去過東京睇菲林嘢
有無地方介紹

aps.........真係.......仆街來架wor

新手買olympus om2 ok?
咩價位先岩

過期唔係重點
APS 停左産先係問題

咪係，買部機返去做紙鎮？

OM-2
OM-2MD
盡量唔好考慮 老化同冇parts

OM-2SP 好好多
大約1200左右啦 呢隻機比較少見

另外真係要注意嘅係
長期唔用嘅時候 記得啪部機去off 同埋擰部機去B 門
唔係啲電好快就走晒

多謝師兄詳細既解答
如果機械機有無咩介紹

手頭鬆嘅就
尖頂大F, 尖頂F2, F2A

少啲嘅就
FM, Canon F-1

實用啲就
Minolta SRT 乜0乜, Canon FTb, Canon EF,
Nikkormat/Nikomat FT2 FT3

新玩具趕得切喺2018年完之前收貨

係日拍買會好啲？

邊到買都冇咩所謂啦 ebay又唔係貴好多 香港又通街都係 睇你想慳定畀錢人賺姐

個盒咁型

個盒係for部110B

三部67 三個不同既頂

部ivsb終於可以用PC sync flash

呢樣係問題，但係佢次次po d 相都好柒
果d 都唔知乜色黎

停產左都六、七年，仲要高度數 你想點啫

canon粒野買左幾錢 ？

都幾撚貴

不如留返啲錢，一野重鎚入部貴嘢？

圓夢姐

而我不會，貴野都係入同樣既菲林
貴唔代表會影到靚相
最緊要係個人點樣影
我買機因為平而入，又可以滿足下配件癮
對我黎講，揸是但一部出去影都一樣

我講佢平時post 果d 相都係，唔單止呢APS 果d 相

鍾意買一大堆唔同玩法既機乜都撚下
就算我買完部貴野一樣會屎忽痕再買其他，所以不了

我講上面啲野都有負皮
貴一貴得個殼有乜用

鏡靚d囉，不過十倍價錢又唔會靚十倍

大把人揸十幾萬影垃圾
與其都係影垃圾
點解唔揸十幾部平機慢慢玩

利申: 影垃圾

驚比人串都係用一千幾百貨仔穩陣

其實我好想試Pentax 67，但教我影相既老前輩個個都話hasselblad 好d...
但用開單反，依家玩hasselblad 真係好唔慣。

見你同一部機 差不多的型號買幾廿部

覺得你可以試多啲唔同嘅機 唔同嘅鏡姐

唔駛咁快起槓ge

睇YOUTUBE見好多鬼影120負片都會UNDER/OVER exposure 1,2級
而出黎張相又真係好似靚d,睇落又唔覺UNDER/OVER
其實係負片本身可以UNDER/OVER exposure 定係lab幫佢地調好?

我都有試其他既，我夾夾埋埋有180幾部左右
點解有啲機買幾部又唔係無原因
我擁有最多既應該係mamiya 6 (蛇腹)
因為佢出既19年間出過14部
每部都有佢既分別，我暫時只儲到6款
另外pentax 67因為每個頂都有分別
亦有前期後期分別
110B就一部改45一部改instax wide
不過每個人追求既野唔同

或者你可以咁諗
我如果同而家既心態玩奶同蝦嫂
我乜配件都要齊的話，我就真係破產了

論細節：影負片其實over好過under, over 5,6 級都保留到detail， 但under 2級已經無detail了

有冇人有v800放

110B 改instant wide係自己改定係買返黎?

想問知唔知邊到會收購菲林機？

呢度

話說小弟想買部point and shoot菲林 想每日出街都帶住
想揾35mm (或者更長) 同埋有大光圈 2.8或者更大
當然要AF

上網睇 好似nikon 35ti / konica hexar AF都唔錯
contax T2就好似有shutter speed issue?

有無巴打有用過 有無好推介

都可以睇富士klasse

再傻瓜d 有yashica 既T 系, 難搵d 有pentax espio mini

我最近睇緊宜本書 提到器材只係工具 唔好唔記得相要有soul 作者好有 passion 好中point

利申 器材撚 十幾萬影垃圾

highly recommended

我推薦haxer af 同 yashica t

勁大時差
Btw估唔到機絲都中意睇攝影書

你咁夜既？
David duchemin d文寫得靚， 又insightful
有無攝影書推薦？

E100vs過期5年，都仲ok喎

唔講format
你地會prefer
hasselblad v system
定pentax 67?

其實我用緊hasselblad ，玩左1個月，都係好唔慣。
其實Pentax 係咪重好多？
如果可以用返單反模式係吸引既，但玩120當玩下新野。

無褪色，不俗不俗

我有盒vs 120過期五年，成條偏藍有黑印

有時間睇埋Susan Sontag嘅"On Photography"

多謝提供 bookmarked!
宜本書好似好多人 reference

我都係搏一搏，之前有筒e100g偏晒色，可能影咗成年半先影完。

今次兩日影完可能好啲，仲有5筒

放nikon P&S L35AD2
有意留tg

我夜浦鬼

好想玩TLR

Rz真係好撚正
買完真係日日都拎佢出街

清晒d舊棉未痴返唔用得住

點解我見唔到部機有綿 喺邊個位置？
我部pentax個頂都畀我拆散咗

匣呀

點解我唔見我個匣有綿
唔知係咪上手鏟曬
可摸以影啲綿嚟睇吓

個蓋同個膽都有，咁都睇唔到要驗眼

幾錢

可能部機嚟到已經冇
啱啱拎返第一批相 又唔覺佢漏光

快啲出去搵菲文爸check check

人同機都body check

夠晒嫩口
夢遺巴小鮮肉

一齊夢遺

小你老母

無啦啦咁惡

唔鍾意小鮮肉呢個字

眼裡只有你，留意唔到

$700 om2sp body合唔合理

菲文爸新年有冇買禮物比自己

Om好似都好易壞下

咪買左部即有
想買多部Holga 612針孔

果部唔係聖誕禮物咩？

咪係
聖誕禮物同新年禮物要分清啲

有無好介紹

Leica M6/M7/M4

唔好咁喇扑sir

你有冇話中意邊個牌子多啲？

新手玩呢啲機，唔好玩我啦

Canon T90

M5喊緊